其實廣東歌悶嘅錯覺，903班DJ + 頒獎禮有份做成

屌佢老味，黎曉陽《黑鏡》上榜，首高質嘅《阿茲與海默》就要即刻落榜
隔離post話麻麻地嗰首《XXXX》就多週上榜 (費事開名引起罵戰)

我都知都要俾錢先上到榜ga la，不過呢，香港好多人平時唔聽廣東歌，餐廳怕咗版稅有成十年唔播廣東歌，靠個頒獎禮先第一次聽嗰年嘅廣東歌，唔推真係好嘅pop song上位，香港人咪覺得廣東歌悶囉

阿茲與海默

下個回覆先講頒獎禮問題

正皮樓主

覺得佢首ride along好撚高質
上年loop到我Spotify排第一
啲人話曲風好似John Mayer

咁係你覺得高質姐
太複雜既歌好多人唔鐘意聽

香港歌無人撐我覺得係低質素同無金錢投資既問題
多過媒體同聽眾問題

同903Dj 小圈子咪幫你日播夜播

首首都口水歌

一早轉聽普通話

今日黎分化我地黃DJ?
撐DJ 903除左余發全黃
不割席 不分化

送禮比DJ

2019年叱吒十大，我真係唔能夠接受呢十首歌總結咗2019年
1. 費事被人話打手，不如嚟個歌手自己同自己比

第一位 - 我們都是這樣長大的 鄭秀文
第二位 - 最後的信仰 林二汶
第三位 - 致旅途中的我 Nowhere Boys

第四位 - Dream My Dreams 黃淑蔓

第五位 - 努力奮鬥加油 林海峰

第六位 - 忘記和記 麥浚龍 Featuring 黎明

第七位 - 我們與愛的距離 許廷鏗

第十位 - 一秒 林欣彤

2. 上面啲歌真係好慢好慢.....
個別聽可能好ok，但十首一齊聽真係會瞓著
所以廣東歌悶嘅錯覺就係咁嚟

聽下快歌先
張敬軒《YOU》

唔完全關事，睇#9，計播放率嘅制度有問題

隔離post又話，唱片公司唔推indie上位令到香港樂壇悶
計我話，唱片公司連推廣好嘅pop song都未做得到
講多一次，餐廳怕咗版稅有成十年唔播廣東歌先係大問題

依家歌手嘅宣傳太依靠social meida或者電台，基本上social media得自己fans圍爐自high，唔係fans根本接收唔到宣傳，除非你出歌玩gimmick博人share

玩gimmick博人share例子：
- 古天樂 X Juno cross over

今次我真係打手
上年Jay Fung一首歌都入唔到叱吒十大

情歌一定悶?
就放長雙眼今個年度，馮允謙 Jay Fung 《愛斯基摩人之吻》有冇獎

Ride along我都好鍾意
佢係John Mayer曲風呀，佢喺商場live都會玩John Mayer嘅歌

太複雜？點複雜法？

你認真睇埋#9先

分化嘅話我去咗時事台開post啦

呢個真係...
Jay上年真係有表現

Ok

呢個真係慘

廣東歌得兵歌？慘情慢歌？
隔離post話，外國pop講溝女屌女
咁Jay Fung都有首《Full Moon Party》落Disco及時行樂

全碟合集，全部上年派台

歌: 903最高位置 VS RTHK最高位置
聲音導航 3 VS 1
山旮旯 2 VS 1
Full Moon Party 5 VS 2
尋找白金漢 2 VS 1

再聽返叱吒十大，喂，有冇可能一個歌曲獎都冇呀？

叱咤樂壇男歌手
紅字為冠軍歌
金獎：張敬軒
上榜歌曲：百年樹木、裝睡的情人、You、空手而來、感情寄生族
銀獎：陳柏宇
上榜歌曲：認真如初、中佬旅行團、爸爸的禮物、金草莓、七折 --> 兩首冠軍歌悶到嘔
銅獎：許廷鏗
上榜歌曲：白紙、單數、荒廢之綠洲、偽人、我們與愛的距離

佢仲有冇邊首歌係啲咁輕鬆既曲風？
之前聽過下好似唔覺耳咁

I don’t know

仲有
阿茲與海默
拾荒者之歌

全部都好撚正
但全部都無冠

聽眾問題

廣大聽眾都接觸唔到，唔好將所有問題歸究聽眾住

其實首YOU同平時好唔同 唔知點解唔多人欣賞

牙醫努力到咁都係得銅

張敬軒出兩首歌，同休息冇分別
陳柏宇出半力
牙醫好慘
903

唔認同低質素，係睇你願唔願意搵同聽
另外，唔認同金錢同歌嘅質素有太大關連，你可以話因為錢，香港啲mv冇外國咁嘩一聲，但音樂質素唔係用錢堆砌出嚟

點會有吖，今年華納同viutv買曬位啦，日播夜播，垃圾都十大

其實我覺得真係想做好音樂嘅唱片公司應該放棄903，慳返啲錢用啲有創意嘅方法推廣，唔好再比呢個已經末落嘅媒體牽住走

準喎:

華納唱片（香港）
男歌星
許廷鏗 洪嘉豪 陳詠謙 陳志嘉

女歌星
薛凱琪 衛 蘭 林欣彤 陳 蕾
JUDE 衛 詩 官恩娜

組合
Dear Jane Dear John

其實我唔鍾意Jay Fung把聲
但呢首真心算係2019年入黎幾好既歌
睇得出編曲有意跳脫以往俗套既情歌
曲詞配得相當好

上年叱吒派獎真心好似變左例牌動作咁
慢式情歌就自然加分
其實都連續幾年係咁
唔知點解快歌都好似喺香港無市場咁

香港人口味問題
你見Dear jane 首銀河紅到係香港都係要做番情歌Pop song先有機會紅 唱片公司又邊會得閒俾資源你出咁多快歌

同堆香港人音樂sense 真係... 你見ivana callstar 呢D唔基本上撚唱情歌既 最紅都係月亮說/末日 天梯
用心玩偏鋒既作品 又紅唔紅？

你一嚟就怪香港人口味問題，解決唔到個問題
如果你假定Root problem係cultural，咁就只有音樂教育開始
即係中小學已經教咩係Jazz, blues, rock
而呢啲嘢，唱片公司、歌手無能力做到

我就覺得唱片公司、歌手可以做到嘅嘢，就係喺推廣渠道要reach到一般市民
Dear jane 首銀河好紅？出咗音樂台，去時事台問下，又或者你落街問下路人知唔知？
我想講係一般pop嘅推廣都未夠好

黃淑蔓《光引致疼痛》其實都好K

不過真係高質

係四大唱片公司加大台加版稅撚做死自己

呢個當然係遠因啦

你睇清楚個標題係「廣東歌悶嘅錯覺」，近年嘅好歌冇人知，呢個遠因又contribute幾多？

你揀呢堆歌咪又悶到仆街

咁你聽開覺得唔悶？
睇返係地下樂隊, Rapper
Sorrrry呀..903 好少有rapper上到榜，所以唔會揀到個rapper俾你
咁903冇rapper上到榜，咁你咪覺得香港樂壇悶囉
上到榜嘅樂隊可能得逆流啱你口味

我強調嘅point係，香港唱片公司連pop都未推廣好

雖然K但整體上更似攞獎格

張學友十幾年前已經講過呢個問題，佢都改變唔到(youtube 有片，佢講得好岩)
商台係商業機構，當幾個既定利益者唔想改變時，其他人係做唔到啲乜，除非香港音樂頒獎禮跟台灣金曲獎個玩法

你對比下90年代尾到2010年前既香港歌同依家既香港歌

你睇錯了
我無話音樂質素同金錢投資有關係
我意思係兩者都導致香港歌無人聽

但錢的確可以令音樂更高質

80年代改編日本歌，chord progression更複雜

張學友而家出道應該都唔會紅 認真

chord progression 複雜唔代表普羅聽眾覺得複雜
你用音樂類型去介定複雜都有少少關係
但大眾主要係以直覺判斷

以為自己開post
屌佢老味阿茲與海默勁撚高質

就好似kpop歌
普羅大眾會覺得係好簡單直接易上手
要配合番個潮流

比如個潮流興rap或者jazz
大家會突然覺得好易入耳

香港跟唔上潮流就一定俾聽眾淘汰架啦

呢首我喺903都聽到爛

你好似睇唔明我講咩

好多樂迷都鐘意愛斯基摩人之吻
但大眾未必受，之前睇903 po 竟然好多人話難聽，唔好狂播
點解咁大條gap

利申 鍾意 愛斯基摩人之吻

睇Ap數肯定冇獎啦

假設香港嘅流行曲有支那、台灣嘅質素都無用呀
雖然依家有social media, 吸引嘅電視音樂節目真係不可或缺

條街真心少

有時都明白重視版權係想保障返自己利益
但係直接令到餐廳小商戶少咗播廣東歌
搞到更加冇人識
又真係倒返自己米

好似金拱門係咁日日loop廣東歌
好自然就洗到人腦

你首歌係掂嘅
啲餐廳商戶都鍾意嘅話
喺佢哋加持下要變金曲其實冇想像中咁難

講多句

係咁loop真係最方便嘅宣傳手法
你見好多經典廣告
設計咪又係麻麻
勝在loop咗幾十年死唔斷氣
就變咗集體回憶

除左黎曉陽 李拾壹首在尋找什麼都好正

入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人 - 分享自 LIHKG 討論區

不嬲都係計播放次數
自己唔聽收音機憑咩評頭品足
你又唔係人地聽眾點解要討好你

From 某高登巴打

是咁的
診所,髮廊,銀行,酒樓在公眾地方播電視播歌都要比版權費,
一般係 幾千蚊一年就算,唔似演唱會, 一首首歌登記.
有個乜春會派人搜証. 跟住叫鋪比錢,唔比就告.(係玩輸咗比的士佬,的士佬冇人比)
銀行會總行一條數比晒, 點會間間分行睇.獅子錢莊經常播古典曲,有冇匯錢比歐美作曲家後人呢.
個會收咗錢好大部份會做行政費用,剩番啲分比作曲,作詞等人,
以前有人接受訪問,話一年分到百零蚊.
收入幾多,點分, 去咗幾多行政開支, 比咗邊個律師, 好似未公開過.

========

條街冇晒廣東歌hit唔起就多撚謝班仆街啦

其實點解要跟播放率同頒獎禮黎聽歌
以前坐定定聽少爺占、當奴、鄭家輝果D播歌,識咗D外國樂隊同冷門少少嘅音樂,有D歌可能播一兩次就無架喇,要真係坐定定咁聽先聽到,然後就自己去搵下有咩途徑再聽,買CD或者搵餅帶錄起佢之類
你係真係想發掘下有咩音樂嘅,就唔係靠聽森美小儀或者口水多過浪花攝時間果一兩首歌架啦

不過以前有豁達mini同組band時間,而家無哂啦,可惜

同意, 仲有吳林峰首街燈
我砌咗一堆Playlist (Spotify, KKBOX, MOOV, YouTube)，可以一次過聽晒

播放次數扮客觀
唱片公司咪又要課金買播放次數
呢個制度好嘅，就唔會咁多悶歌上叱吒十大啦

市民有責任自己扭開收音機去認識歌手嘅歌？
分清楚興趣同責任好喎
歌手有責任自己突破推廣困局ga wo

一方面話人地啲得獎歌一式一樣
問You呢啲快歌點解冇獎
另一方面dream my dreams拎獎
又話首歌唔似一般風格
再講
You總結到2019年咩？
你想點？

一方面話人地啲得獎歌一式一樣
問You呢啲快歌點解冇獎
--> 你邊句睇到我問 "You呢啲快歌點解冇獎"

另一方面dream my dreams拎獎
又話首歌唔似一般風格
--> 我邊句講dream my dream 首歌唔似一般風格

再講
You總結到2019年咩？
--> 我邊句講You總結到2019年呀?

你想點？
-->你係咪啱啱瞓醒?

岩岩聽完黑鏡
都好撚高質

Hey Mary都好聽

成隻碟都正

金錢唔會令音樂更高質，但係如果做音樂連食都搵唔到先係問題有幾多唔紅既歌手搵既錢都唔夠三餐
利申：一樣唔覺得廣東歌係低質素

但係Jay Fung唱Live真係超級麻麻，愛斯基摩人之吻係收音機聽左十幾次之後好厭，唔耐耳
利申：純個人感覺

上年俾中國軒拎男金已經on9啦，佢成年出過咩歌有咩演出呀，公道d講 許廷鏗 陳柏宇 陳健安 一定係三甲

因為佢地漠視地下音樂囉

903係垃圾，頒獎典禮都係垃圾，但我覺得903班DJ已經好盡力
好似陳蕾、黎曉陽、林家謙、吳林峰呢啲冇歌手，如果冇903，能見度應該仲低啲。
明明已經係網絡時代但香港人唔知點解總係淨係聽到大型唱片公司嘅歌

有時真係聽眾問題，記得之前商台有一排播serrini唔知邊首歌，然後一堆人喺網上話好撚難聽，叫903唔好再播。
破格少少嘅歌就會話笑人鬼上身、話佢哋懶有藝術感，歌手外表唔夠好又笑鳩人。最重要係呢班人除咗好聽同難聽之外就俾唔出啲乜嘢有建設性嘅意見。

覺得dream my dreams幾好聽

愛斯基摩人之吻好快聽厭
上年聲音導航 山旮旯 正到咁比叱吒hea播
佢公司上年要谷其他人
但我覺得佢值得入上年三甲多過軒仔同埋Jason

一吻無咩問題 不過在錯誤宇宙拎會更好 重生好似太遲派

dream my dream幾好聽x2
馮允謙首尋找白金漢都幾好聽
2頁都係靠youtube推薦先聽到
依家識新廣東歌好似都靠youtube咁

Ride along MV 嘅造型好似 JM Paradise Valley 嘅造型

冇辦法，唱片公司assume咗香港人嘅接受能力....
其實問題係中小學缺乏現代音樂嘅教育, 咩係blues, jazz, pop, country
有呢啲教育做根基，更易接更接受另類嘅音樂

我都砌咗兩個indie playlist當介紹，當然我應該冇你咁熟啦

Serrini 邪童謠派台作都好易聽喎
班聽眾識唔識音樂ga
係喺邊度留言，音樂台應該要踩下場

香 港 國 寶 ： 許冠傑

最新回應就正是討論緊廣東歌

絲打好有心！

其實都有班DJ有心推，但聽眾無心接受

啲busking友新晉歌手日鳩日賴香港人耳仔窄乜乜柒柒
永遠唔諗下自己唱成點彈成點

真

香港同歐美人既唱功比起
簡直係連佢地小學程度都不如

真

香港人彈嘢, 錄音, production同歐美比起幼稚園都不如
應該成個樂壇執撚埋佢算

真
香港人要放棄音樂

上面咁多位睇得香港樂壇太負面，其實係啲大公司啲作品質素參差，好少聽話香港Indie Music製作得太差，多數都係主流歌手出事，觀眾話佢地係到做乜鳩

拼命無恙正撚到仆街

有時唔關電台事 係唱片公司自己諗plug既次序
佢想谷邊隻咁

開始聽返二三十年前廣東歌

而家業界班友同社運左膠一樣圍威喂

rapper唔係上唔到，你內容上唔到大氣就係上唔到
成首講色情無粗口又不雅，有一兩句粗口你又唔整走佢播唔到

咁Matt Force個人大碟好似冇類口咁濟，係佢唔派台定係唔稀罕上電台？

所以以唱片公司想谷邊隻 --> 影響播放率
咁903跟播放率就唔準確，因為本身都冇做gate keeping

香港indie有自己生態，根本好難去行流行曲果套，完全唔係同一個圈嚟，本身你就係靠創作夠個人化同自由上位，走去同班親手仔鬥PR玩派台，根本就係生涯自殺，放棄自己最強果範好似之前果個奶油包上tvb 咁，抵比人笑柒

903 淨係林狗keep著年年有獎已經on9

去返呢個主題
「其實廣東歌悶嘅錯覺，903班DJ + 頒獎禮有份做成」

即係indie自己有自己玩
睇頒獎禮聽歌嘅一般大眾就自己有自己聽
咁算啦，Indie喺度end topic，離晒題

除左#1，其他歌名都無聽過

咁#9嘅所謂得獎歌，或者#9嘅替代歌呢？

如果全部都冇聽過，歡迎follow我砌嘅playlist...

Spotify -
KKBOX -
MOOV -
YouTube -

砌咗一堆Playlist，上住連登聽本地新歌 (Spotify, KKBOX, MOOV, YouTube)

陳卓賢首《正式開始》攞到本週冠軍，證明我開嘅標題係冇錯

依家係903十大位

應該真係俾錢先多週上榜😂

都無

你記得上年有咩歌
或者上年其實大家都出咗去，乜歌都唔記得晒

商台+環球=樂壇黑社會

垃圾po 標題內文不符 根本就存心屌鳩ian首歌
903一年冠咁多首垃圾 咩填海華 chef lemon你唔撚出黎屌
一個新人 你就開po亂咬 最撚搞死樂壇咪樓主你呢種垃圾囉
903肯冠下新歌手你又屌
成日以為自己好撚有品味 仲自居乜撚野本地音樂推廣員 連一首新人嘅歌都容唔撚下 笑撚死人咩

阿茲與海默真係好正

呢個post 4月13日開，#1有冇屌《正式開始》？

你自己去我另一個post，睇下三月份推介嘅歌包括：：

AnsonKong AK 江𤒹生 - 特登
Jer #柳應廷 - 水刑物語
AnsonLo #盧瀚霆 - 一所懸命
以歌論歌，《正式開始》真心差

填海華我冇開post?
恥笑，填海華入圍今屆金像獎原創歌曲，合唱嘅古天樂仲唱得好

我講《正式開始》demo好聽好多嘅回覆

根本係編曲填詞出咗問題

你最有品味啦，開始～開始有心跳

冇既、記得係九十年代商台係第一個推原創歌曲、咁佢頒奬典禮咪飛起改篇歌、當時各大唱片公司對每年攞幾多個奬睇到好重既情況下、自然唔理將改篇歌由七八成降到三成以下。

小弟千禧年後已經冇乜再聽廣東歌。

敢屌唔敢認? 6日前隔離po咪屌緊首 XXXX 囉
早幾日已經想入黎屌鳩你, 但你唔撚開名都算鳩數啦
事實以歌論歌, 我覺得正式開始完全唔差, 但好聽唔好聽完全主觀嘈黎無謂
903肯播新生代歌手嘅歌 又唔係傳統大公司, 首歌仲要唔係K歌, 都算係咁撚樣啦
你要屌, 不如屌首死播爛播嘅零分啦, 根本就垃圾口水歌
IAN起碼都叫跟返二期大樓開始個歌路, 叫做慢慢搵緊自己個風格, JUDE完全係放棄自己原本曲風, 走大路MK路線, 咁撚樣都有得屌, 真係睇唔過眼,
根本就係人地播正式開始唔撚播你陽兒你唔撚高興, 唔撚抵得 笑死人咩
定真係當撚咗自己本地音樂大台, 你最撚有品味

敢屌唔敢認? 6日前隔離po咪屌緊首 XXXX 囉
早幾日已經想入黎屌鳩你, 但你唔撚開名都算鳩數啦
唔開名就谷住度氣，但又話我「敢屌唔敢認」，你講晒啦
佢拎冠我就開名啦

事實以歌論歌, 我覺得正式開始完全唔差, 但好聽唔好聽完全主觀嘈黎無謂
陳卓賢啲歌真係麻麻...

你入去慢慢屌醒入面嘅人，好多人聽完demo都話demo好聽，咁係咩問題，你自己分析下

903肯播新生代歌手嘅歌 又唔係傳統大公司, 首歌仲要唔係K歌, 都算係咁撚樣啦
你要屌, 不如屌首死播爛播嘅零分啦, 根本就垃圾口水歌
哦，好啦，我開過另一post，唔講XXXX，變為XX

IAN起碼都叫跟返二期大樓開始個歌路, 叫做慢慢搵緊自己個風格, JUDE完全係放棄自己原本曲風, 走大路MK路線, 咁撚樣都有得屌, 真係睇唔過眼,
我撐呢三個
Anson Kong AK 江𤒹生 - 特登
Jer 柳應廷 - 水刑物語
Anson Lo 盧瀚霆 - 一所懸命

根本就係人地播正式開始唔撚播你陽兒你唔撚高興, 唔撚抵得 笑死人咩
定真係當撚咗自己本地音樂大台, 你最撚有品味
多謝讚賞

You'r Mine（正式開始 Demo）真係好好聽

對上一個香港出道
又賣座又做到高質音樂又攞到獎既
已經要數到方大同

不過人地唔係做廣東話歌呢

好聽

九唔撚搭八 你繼續share你嘅咩謝霆鋒善良啦
唔係唔比你批評 你share個po入面一堆人話唔好聽 講真 關我撚事咩
我只係睇唔過眼你口講推動本地音樂 但做嘅野完全相反 推動樂壇唔係對新生代單單打打 扮唔開名然後冷嘲熱諷
上年dmd拎十大 又好值得咩？ 但肯推新人上台 唔係一堆老鬼 應該多d鼓勵
今年 零分 我說不可以 正式開始 播得咁好 睇得出903至少肯推新人 值得支持

其實聽完正式開始都唔覺好聽

推動樂壇唔係對新生代單單打打
唔同意喎，我撐呢三個新生代
Anson Kong AK 江𤒹生 - 特登
Jer 柳應廷 - 水刑物語
Anson Lo 盧瀚霆 - 一所懸命

#9 回覆DMD，我係比較緊同一個歌手有咩更好嘅歌，對照返903播放率制度有乜不足

再講多次 You'r Mine（正式開始 Demo）真係好好聽

《正式開始》成品出咗事
唱 + 編 + 詞，邊part出事，睇下有冇人有高見分析下

咪又係垃圾k歌 屌你老母臭閪

識食，我老母好正

正式開始 冠軍歌 + 十大
水刑物語 = 死得不明不白

我覺得死得好明白喎
有無送禮比DJ呀

水刑仲未落榜呀

20 碧玉 /
19
18 一所懸命 /
17
16
15 銀河修理員 / 孤獨的對岸 / 我們很帥 /
14
13
12 再度 / 進擊的生命 / 衰係個掣度 /
11 低半度 /
10 秋去冬來 / Getaway / 愚公 /
09
08 紅白 / 一切正常 /
07
06 進退 /
05 別為我好 / I go to school by bus /
~~~~~~~~ (17) ~~~~~~~~
04 黑鏡 / 水刑物語 / 敢 / 前進號 /

低位反彈 定 落榜週 定 直接out

正式開始咁嘅質素都冠真係

送禮係有用

嘩，唔係卦，我唔想我個標題又中

out撚咗蛋記嗰兩首佢然後俾陽兒同Jer上啦好心

廣東歌,好耐冇聽. 有時聽到電台, 電視嘅歌, 成隻歌重點去哂人聲,
背後D樂器配合, 是hea 到爆的
依家都係留意日本, 台灣嘢
歐美樂團都少聽, 太多apple loop, program music. 怪怪的.

其實承認廣東歌好悶好難咩
真心好悶

好高質咩？

你本身聽開乜，睇下有冇高手可以配對返差唔多嘅歌

#133

就咁講台灣大陸興緊既流行音樂
香港都搵唔到啦
都唔洗提kpop了

同埋更大問題係好既歌手太少
就算你首歌作到識飛都無用

貼條youtube link聽下

比如呢首

二零一零年代百大單曲
以下為百大單曲於各個串流平台的Playlist：

Spotify

KKBOX

MOOV

YouTube

Apple Music
稍後更新

部分歌曲未有於部分平台上架，因此稍有缺漏，請見諒

轉載自coolmusic forum：

或者呢首

非常大嘅進步空間，加油啦下

唱片公司唔俾資源，最好首歌要個歌手自己作曲填埋詞，好難搵個咁萬能架喎

你本身聽開乜，睇下有冇高手可以配對返差唔多嘅歌
貼條youtube link聽下

以歌論歌，做乜要同人比

係呀所以我上面有講
錢係直接影響音樂質素
不過上面班人竟然唔同意

尋找白金漢都唔錯

一個市場連主流音樂都做唔起
一定係出左好大問題
一定好唔健康
唔好講咩主力發展非主流
現實世界無呢回事

編曲嘅話，香港都好常見
我諗吸引到你嘅係，你聽慣普通話，佢哋把靚聲
《你，好不好？ 》成日都聽到學唱歌嘅人練

《天衣》王嘉儀、李拾壹

王嘉儀 - 深淵

睇下錢用喺邊方面啦
依家宣傳渠道閉塞咗，好嘅歌冇人知，唱片公司又保守突破唔到宣傳困局

見你咁有心
但你似乎唔明呢兩首同我講個兩首差d咩
係觀看次數呀....

如果係做主流音樂
唔紅有咩用

咩年代
仲要靠人宣傳?

咁你第一下講清楚view 數問題嘛
所以香港唔係冇好音樂，問題係突破唔到宣傳困局，好多歌手好似upload咗youtube就當宣傳咗咁...
電視台、電台都好封閉，圍爐，或者要用錢/ 關係去堆砌

容許餐廳播返新歌係突破點

問題咪就係無錢

?
宣傳就去唱片公司責任啦
你知道周興哲，因為原本你就係fans
但香港歌手本身都冇fans，咁擺上youtube, IG冇人知ga wo

無錢->音樂質素下降->無錢
惡性巡環左十年了

除非你好似大陸音樂比賽咁
有超強實力令個個都睇到你
否則就要大量金錢投資

近年香港宣傳得出到位就係super girl 周柏豪呀吳業坤 dear jane呢d

可惜實力真心唔夠

aga gin lee個d都係有實力又有宣傳
可惜太單一
始終唔夠做

例如早十年林峰咁
宣傳到個個識
雖然個個都插
但如果佢俾心機d越唱越好
依家可能已經係香港領軍人物

錢同超強音樂質素缺一不可

軒上年個三首悶到抽筋，又食老本攞男金又唔見你講？

你啲point完全唔成立，人地計播放率不嬲都係佢地玩晒，你賴死一個台都無用，唔會只係某一個台搞死個樂壇，係幾廿樣嘢夾埋

港台都係俾左個唱作獎俾jay fung炸wor

好心你啦，有個大台十年前搞死樂壇你唔屌，走黎追擊最後一個有人睇嘅頒獎禮，個樂壇已經命懸一線，佢地都要生存。不嬲電視影響力大過電台十萬倍，你唔去鬧大台仲走去屌個仲有少少心去推廣東歌嘅電台。雖則佢地啲規則成日favor大公司，但都唔代表佢地影響得最多

好心你就唔好以自己嘅角度套用係一個電台倒啦，你覺得正，唔代表全世界接受倒。

唔唔, 係嘅係嘅

"有個大台十年前搞死樂壇你唔屌"
屌呀，依家屌，屌你大台十年前搞死樂壇
屌咗喇

#1屌水蛇春咁長

Ching有cm ac

AGA GIN LEE其實都好勉強
呢2個只係MEET到MAGINAL LEVEL
如果唔係呢20年果D親生仔女實在太不癈
佢地都唔會上到位
而家既人聽廣東歌已經唔期望你有咩咁好
只係單純係一種香港人既念想

觀看次數係要觀眾養返嚟架，淨係聽紅嘅歌咪越嚟越貧富懸殊、越來越無聊囉。同埋廣東歌個市場size邊有得同國語比較。
再講，點解做聽眾嘅我哋唔可以幫手捧返紅一啲被遺忘嘅好歌？至少等佢哋唔好餓死同多少少資源出好啲嘅歌。又或者，比啲有建設性少少嘅批評同建議俾歌手，等佢哋可以進步？

我唔係話呢兩首悶唔悶高唔高質
而係我覺得呢d 90-00年代香港有能力做到既歌
今時今日已經再做唔出了

已經loop咗幾日

想講係有時我覺得唔好咁潔癖 成日聽到人屌K歌覺得hit親都係K歌好失望 但其實我唔明個問題係咩K得既即係哴哴上口自然傳唱度會高 mk愛情故事注定有佢市場 本身香港文化都係咁

但就成日聽見人怨冇人聽另類嘢 如果你眼中嘅另類變成主流 咁仲算唔算係另類？聽得偏門唔代表清高 各花入各眼 大家聽歌都係為求啱心水 同埋都要符合個文化特色既 例如香港人中意聽咬字清晰既 你試下有人行billie eilish路線實比大家屌鳩你含住舊飯唱乜撚

但香港都唔少人聽billie eilish喎，分分鐘仲多過大部份本地主流歌手
根本就係香港人慣性睇唔起土炮嘢，見到自己人做咩都屌咗先

我一路都覺得大力發展k歌先係正確路線
可惜網上多數都會話k歌整死樂壇
呢種思想先係真正害死樂壇

講真廣東歌點夠國語市場大 你同佢講都哂氣

根本d唱片公司垃圾
唔係歌手同歌質素差
而係唱片公司班人廢
Marketing又唔撚識做好
淨係抱住「好歌必定有知音人」既心態去做
到無人知既時候，就淨係識得屌香港聽眾垃圾

我屌你老母啦，
大把聽眾就連首歌都未聽過
難聽d講 係唔撚知首歌存在過呀
係聽都未撚聽過呀！！

好心班垃圾marketing換撚哂人去啦
咁撚多platform比你推廣又唔撚識
你求撚其去葵廣叫d鋪頭仔播歌一星期，
之後每日比$500當廣告費
包你大撚把人識首歌啦
Budget又低又有效

食古不化，以前有foxy, 老翻， bt
又話搞死電影
都無左foxy, bt呢d野咪一鳩樣

香港歌影視死 ，唔係死係個按演者同幕後
而係死係唱片公司班marketing

首阿茲與海默d詞填得咁差
如果係個曲高質嘅話可唔可以解構下

下 咁都差

嗰兩隻都叫快歌...

睇依個post睇到好心酸
睇標題以為大家總於聽厭懶有feel木結情歌
睇埋下面巴打推介個啲歌
心諗咪一撚樣

搞唔掂
好心唔好再聽濕鳩木結口水歌跟住話自己有品味啦
你話鐘意聽bad guy or啲hip-pop野都無咁嬲

Exactly!!
次次見親啲廣東歌po入面話依家廣東歌有新野唔同咗
點知一禁入又係嗰啲換湯唔換藥既慢版歌
首歌旋律編曲平到就黎悶撚到訓着

寧願聽返千禧年代啲K歌
旋律編曲仲多變化

香港樂壇咁嘅形勢係圈中人有份造成
唔好怨人唔聽，根本啲人連有咩新歌出都唔知。係得啲追開嘅先會知。樓主你講嘅電台都唔係個個聽啦。
樣樣都講錢，個樂壇大台唔主持公道由鳩個圈亂柒咁黎，乜都講錢講關係。

仲有啲歌題材重覆，冇新意

依個真
K歌嚟講反而上世代個啲仲有營養
樂底仲多啲唔同元素
咩都夠膽試夠膽玩

屌啦星宜家啲廣東歌首首一撚樣
唔玩band sound唔玩重型野
整首r&b rap emo聽下都好呀
宜家香港得返主流廣東pop 同埋indie metal兩個極端
再加啲老餅rock

唔講rock同hip pop
入面太多genre有排講

淨係pop song都可以好多玩法 唔係得啲噚氣canton pop

pop本身應該係一個好闊嘅genre
rock曾經都係一種pop

不過咁 前排聽到有dusty bottle clave個啲玩neo soul野同city pop
希望香港樂壇俾多啲膽量玩啲唔同嘅野啦

好似無乜人作曲咁
首首一撚樣，慢情歌

你求撚其去葵廣叫d鋪頭仔播歌一星期，
之後每日比$500當廣告費
包你大撚把人識首歌啦
Budget又低又有效

好認同呀，要突破框框

你睇清楚我講乜未...

1. 費事被人話打手，不如嚟個歌手自己同自己比

2. 我最後先quote 張敬軒冇拎冠嘅快歌You

你睇清楚我嗰個回覆講乜先啦:

1. 費事被人話打手，不如嚟個歌手自己同自己比
2. 我最後先講張敬軒首"You"

Dusty Bottle 上到榜但冇冠過

個人覺得Eason上年隻碟都幾多唔同類型嘅歌,不過D詞...

你知唔知咩叫快歌呀樓主

令樓上失望唔好意思，呢個回覆嘅目的係：
比較同一個十大歌曲獎嘅歌手，有冇一啲更好嘅歌可以欣賞

其實上年上榜歌都有快歌，直覺係佔全部歌嘅20%
我有時間另外開post

屌走林夕咪咁囉

一首歌既節奏係快就快
係慢就慢
唔會因為呢首歌比起之前同一個歌手出既歌既節奏快就為之快歌
又或相比起之下個節奏較慢就叫做慢歌...

比較同一個十大歌曲獎嘅歌手，有冇一啲更好嘅歌可以欣賞

唔係"更快"嘅歌...

睇清楚未呀
我幾時話同一個歌手更快嘅歌呀
雖然我都想同一個歌手更快更groovy / rock嘅歌可以得獎...

喇，呢個就係同一個歌手更快嘅歌

你睇清楚我嗰個回覆嘅邏輯先:
我費事被人話打手，所以搵歌手自己同自己比，睇下同一個歌手有冇更好嘅歌，對照出播放率制度有乜不足
佢哋嘅歌你唔啱聽，係本身903上到十大嘅歌手歌路窄／太長我冇擺落去，但唔代表香港樂壇淨係得木結口水歌

903好少有hip hop，因為本身hip hop友都不屑上榜，我都鍾意聽matt force，呢個又間接令人覺得香港音樂好悶

其他上過榜嘅歌

(貼住先...)

光復廣東歌

下 903 已經算係咁.
上年陳建安同鄧小巧隻碟都真係高質
兩個年尾都有獎

呢排係咁播黎曉陽同李拾壹 又係好高質
佢地兩個既歌係其它台應該無人會播

利申日日返工都聽

關林夕咩事，LOVE係特登用返duo band嘅班底所以先俾陳詠謙包碟